[
  {
    "id": 1,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây là đúng:",
    "answer": "Đối với mỗi vi phạm hành chính, ngoài việc bị áp dụng hình thức xử phạt, cá nhân, tổ chức vi phạm hành chính có thể bị áp dụng một hoặc nhiều biện pháp khắc phục hậu quả."
  },
  {
    "id": 2,
    "premium": false,
    "question": "Phương pháp cưỡng chế được áp dụng khi:",
    "answer": "Áp dụng trong trường hơp quyết định đơn phương, không được thực hiện một cách tự giác."
  },
  {
    "id": 3,
    "premium": false,
    "question": "Hình thức quản lí hành chính nhà nước được chia làm mấy loại:",
    "answer": "5 loại."
  },
  {
    "id": 4,
    "premium": false,
    "question": "Biện pháp nào dưới đây KHÔNG phải biện pháp khắc phục hậu quả:",
    "answer": "Trục xuất."
  },
  {
    "id": 5,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án đúng hoàn thiện nhận định sau: “Tập trung dân chủ là nguyên tắc quản lý quy định trước hết là sự lãnh đạo tập trung……..”",
    "answer": "Nhưng không phải là sự tập trung toàn diện và tuyệt đối."
  },
  {
    "id": 6,
    "premium": false,
    "question": "Đâu là phương pháp quản lý hành chính nhà nước:",
    "answer": "Phương pháp hành chính."
  },
  {
    "id": 7,
    "premium": false,
    "question": "Tổ chức quản lý theo nguyên tắc trực tuyến có nghĩa là:",
    "answer": "Mỗi cơ quan cấp dưới chỉ có một cơ quan cấp trên có quyền ra lệnh cho nó về mọi vấn đề."
  },
  {
    "id": 8,
    "premium": false,
    "question": "Ủy ban nhân dân huyện loại II có không quá bao nhiêu Phó Chủ tịch:",
    "answer": "02"
  },
  {
    "id": 9,
    "premium": false,
    "question": "Trong trường hợp có số phiếu biểu quyết ngang nhau thì quyết định thế nào:",
    "answer": "Thực hiện theo ý kiến mà Thủ tướng Chính phủ đã biểu quyết."
  },
  {
    "id": 10,
    "premium": false,
    "question": "Ủy ban nhân dân thành phố Hải Phòng cùng cấp với cơ quan nào sau đây:",
    "answer": "Ủy ban nhân dân tỉnh Quảng ninh."
  },
  {
    "id": 11,
    "premium": false,
    "question": "Cơ cấu, số lượng thành viên của Chính phủ do cơ quan nào quyết định:",
    "answer": "Do Quốc hội quyết định."
  },
  {
    "id": 12,
    "premium": false,
    "question": "Ai có quyền biểu quyết trong Phiên họp Chính phủ",
    "answer": "Bộ trưởng, Thủ trưởng cơ quan ngang Bộ với tư cách là thành viên của Chính Phủ."
  },
  {
    "id": 13,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể nào sau đây có quyền quyết định bổ nhiệm, miễn nhiệm, cách chức, cho từ chức Thứ trưởng, chức vụ tương đương thuộc bộ, cơ quan ngang bộ:",
    "answer": "Thủ tướng Chính phủ."
  },
  {
    "id": 14,
    "premium": false,
    "question": "Ủy ban nhân dân tỉnh loại I có không quá:",
    "answer": "Bốn Phó Chủ tịch."
  },
  {
    "id": 15,
    "premium": false,
    "question": "Bộ trưởng làm việc theo chế độ:",
    "answer": "Thủ trưởng"
  },
  {
    "id": 16,
    "premium": false,
    "question": "Bộ trưởng làm việc theo chế độ:",
    "answer": "Không đảm bảo được tính chuyên môn hóa."
  },
  {
    "id": 17,
    "premium": false,
    "question": "Hình thức nào là hình thức tham gia trực tiếp của nhân dân vào quản lý nhà nước:",
    "answer": "Cả ba phương án trên."
  },
  {
    "id": 18,
    "premium": false,
    "question": "Biện pháp nào dưới đây là biện pháp cưỡng chế thi hành quyết định xử phạt vi phạm hành chính:",
    "answer": "Cả ba phương án trên."
  },
  {
    "id": 19,
    "premium": false,
    "question": "Có bao nhiêu phương pháp quản lý hành chính nhà nước:",
    "answer": "04."
  },
  {
    "id": 20,
    "premium": false,
    "question": "Tổ chức theo chế độ tập thể lãnh đạo có ưu điểm là:",
    "answer": "Tất cả các ưu điểm trên."
  },
  {
    "id": 21,
    "premium": false,
    "question": "Có mấy loại cưỡng chế nhà nước:",
    "answer": "Có bốn loại."
  },
  {
    "id": 22,
    "premium": false,
    "question": "Đâu là hình thức quản lý hành chính nhà nước:",
    "answer": "Cả ba hình thức trên."
  },
  {
    "id": 23,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nào sau đây KHÔNG phải cơ quan hành chính nhà nước:",
    "answer": "Cả B và C."
  },
  {
    "id": 24,
    "premium": false,
    "question": "Select one:",
    "answer": "03 người."
  },
  {
    "id": 25,
    "premium": false,
    "question": "Điền từ còn thiếu vào chỗ trống: “Người tham dự phiên họp của Chính phủ không phải là thành viên Chính phủ ……. phát biểu ý kiến …. …… biểu quyết”",
    "answer": "Có quyền/ nhưng không có quyền."
  },
  {
    "id": 26,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nào sau đây là cơ quan hiến định:",
    "answer": "Chính phủ."
  },
  {
    "id": 27,
    "premium": false,
    "question": "Chính phủ làm việc theo chế độ:",
    "answer": "Tập thể, quyết định theo đa số."
  },
  {
    "id": 28,
    "premium": false,
    "question": "Số lượng cấp phó của người đứng đầu tổng cục không quá:",
    "answer": "04."
  },
  {
    "id": 29,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị hành chính cấp huyện được phân làm mấy loại:",
    "answer": "Ba loại."
  },
  {
    "id": 30,
    "premium": false,
    "question": "Bộ trưởng, Thủ tưởng cơ quan ngang bộ với tư cách là người đứng đầu bộ, cơ quan ngang bộ có nhiệm vụ, quyền hạn nào sau đây:",
    "answer": "Lãnh đạo, chỉ đạo việc thực hiện cải cách hành chính, cải cách chế độ công vụ, công chức trong ngành, lĩnh vực thuộc trách nhiệm quản lý nhà nước của bộ, cơ quan ngang bộ."
  },
  {
    "id": 31,
    "premium": false,
    "question": "Bộ trưởng, Thủ tưởng cơ quan ngang bộ với tư cách là người đứng đầu bộ, cơ quan ngang bộ có nhiệm vụ, quyền hạn nào sau đây:",
    "answer": "Cả ba nguyên tắc trên."
  },
  {
    "id": 32,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên tắc quản lý nhà nước nào sau đây KHÔNG phải là nguyên tắc tổ chức kỹ thuật:",
    "answer": "Tập trung dân chủ."
  },
  {
    "id": 33,
    "premium": false,
    "question": "Biểu hiện nào sau đây là của nguyên tắc trực thuộc hai chiều:",
    "answer": "Cả A và C."
  },
  {
    "id": 34,
    "premium": false,
    "question": "Hình thức nào là quan trọng nhất trong các hình thức quản lý hành chính nhà nước:",
    "answer": "Ban hành văn bản quy phạm pháp luật."
  },
  {
    "id": 35,
    "premium": false,
    "question": "Theo nguyên tắc chức năng, một đối tượng bị quản lý sẽ:",
    "answer": "Chịu sự quản lý của nhiều cơ quan chức năng cấp trên."
  },
  {
    "id": 36,
    "premium": false,
    "question": "Đâu là hình thức phạt bổ sung trong xử phạt vi phạm hành chính:",
    "answer": "Cả B và C."
  },
  {
    "id": 37,
    "premium": false,
    "question": "Văn bản nào dưới đây là văn bản áp dụng quy phạm pháp luật:",
    "answer": "Quyết định xử phạt hành chính."
  },
  {
    "id": 38,
    "premium": false,
    "question": "Phiên họp của Chính phủ chỉ được tiến hành khi có:",
    "answer": "Ít nhất hai phần ba tổng số thành viên Chính phủ tham dự."
  },
  {
    "id": 39,
    "premium": false,
    "question": "Vụ thuộc Bộ hoạt động theo chế độ nào:",
    "answer": "Chế độ Thủ trưởng kết hợp kết chế độ chuyên viên."
  },
  {
    "id": 40,
    "premium": false,
    "question": "Ủy ban nhân dân do:",
    "answer": "Hội đồng nhân dân cùng cấp bầu."
  },
  {
    "id": 41,
    "premium": false,
    "question": "Chính phủ gồm:",
    "answer": "Thủ tướng Chính phủ, các Phó Thủ tướng Chính phủ, các Bộ trưởng và Thủ trưởng cơ quan ngang bộ."
  },
  {
    "id": 42,
    "premium": false,
    "question": "Thủ tướng Chính phủ có quyền nào sau đây:",
    "answer": "Trình Ủy ban thường vụ Quốc hội phê chuẩn việc bổ nhiệm, miễn nhiệm đại sứ đặc mệnh toàn quyền của Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam."
  },
  {
    "id": 43,
    "premium": false,
    "question": "Đâu là nguyên tắc tổ chức và hoạt động của Bộ:",
    "answer": "Công khai, minh bạch và hiện đại hóa hoạt động của Bộ."
  },
  {
    "id": 44,
    "premium": false,
    "question": "Ủy ban nhân dân Thành phố Cần Thơ cùng cấp với cơ quan nào sau đây:",
    "answer": "Cả A và B."
  },
  {
    "id": 45,
    "premium": false,
    "question": "Chính phủ có thẩm quyền nào sau đây:",
    "answer": "Thành lập cơ quan thuộc Chính phủ."
  },
  {
    "id": 46,
    "premium": false,
    "question": "Chính phủ có thẩm quyền nào sau đây:",
    "answer": "Có hệ thống pháp luật hoàn chỉnh."
  },
  {
    "id": 47,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ thủ trưởng có ưu điểm là:",
    "answer": "Ra quyết định nhanh chóng, đảm bảo tính kịp thời của quản lý."
  },
  {
    "id": 48,
    "premium": false,
    "question": "Hình thức nào là hình thức tham gia gián tiếp của nhân dân vào quản lý nhà nước:",
    "answer": "Thông qua hoạt động của các tổ chức xã hội- cơ sở chính trị của chính quyền nhân dân."
  },
  {
    "id": 49,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây là ĐÚNG:",
    "answer": "Đảng không trực tiếp quyết định việc cử, bổ nhiệm cán bộ trong bộ máy quản lý nhà nước."
  },
  {
    "id": 50,
    "premium": false,
    "question": "Vì sao phải quản lý ngành kết hợp với quản lý lãnh thổ",
    "answer": "Mỗi đơn vị - đối tượng bị quảng lý đều nằm trên một lãnh thổ nhất định và không thể không tính toán đến tiềm năng, tài nguyên hay nhu cầu của địa phương để đưa ra định hướng phát triển."
  },
  {
    "id": 51,
    "premium": false,
    "question": "Hình thức nào là quan trọng nhất trong các hình thức quản lý hành chính nhà nước:",
    "answer": "Ban hành văn bản quy phạm pháp luật."
  },
  {
    "id": 52,
    "premium": false,
    "question": "Đâu là hình thức quản lý hành chính nhà nước:",
    "answer": "Cả ba hình thức trên."
  },
  {
    "id": 53,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nào sau đây KHÔNG thuộc cơ cấu tổ chức của Bộ:",
    "answer": "Bảo hiểm Xã hội Việt Nam."
  },
  {
    "id": 54,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nào sau đây KHÔNG phải cơ quan hành chính nhà nước ở Trung ương:",
    "answer": "Ủy ban nhân dân cấp tỉnh."
  },
  {
    "id": 55,
    "premium": false,
    "question": "Thủ tướng Chính phủ có quyền nào sau đây:",
    "answer": "Trình Ủy ban thường vụ Quốc hội phê chuẩn việc bổ nhiệm, miễn nhiệm đại sứ đặc mệnh toàn quyền của Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam."
  },
  {
    "id": 56,
    "premium": false,
    "question": "Ủy ban nhân dân do:",
    "answer": "Hội đồng nhân dân cùng cấp bầu."
  },
  {
    "id": 57,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị hành chính cấp huyện được phân làm mấy loại:",
    "answer": "Ba loại."
  },
  {
    "id": 58,
    "premium": false,
    "question": "Select one:",
    "answer": "03 người."
  },
  {
    "id": 59,
    "premium": false,
    "question": "Trong trường hợp có số phiếu biểu quyết ngang nhau thì quyết định thế nào:",
    "answer": "Thực hiện theo ý kiến mà Thủ tướng Chính phủ đã biểu quyết."
  },
  {
    "id": 60,
    "premium": false,
    "question": "Ủy ban nhân dân tỉnh loại I có không quá:",
    "answer": "Bốn Phó Chủ tịch."
  },
  {
    "id": 61,
    "premium": false,
    "question": "Đâu là một trong những nội dung đánh giá cán bộ",
    "answer": "Năng lực lãnh đạo, điều hành"
  },
  {
    "id": 62,
    "premium": false,
    "question": "Môn nghiệp vụ chuyên ngành trong thi tuyển công chức bao gồm:",
    "answer": "01 bài thi viết và 01 bài trắc nghiệm."
  },
  {
    "id": 63,
    "premium": false,
    "question": "Số lượng cán bộ, công chức cấp xã loại 3 không quá:",
    "answer": "21."
  },
  {
    "id": 64,
    "premium": false,
    "question": "Công chức được phân loại như thế nào theo ngạch bổ nghiệm:",
    "answer": "Bốn loại : A, B, C, D."
  },
  {
    "id": 65,
    "premium": false,
    "question": "Số lượng cán bộ công chức cấp xã loại 2 không quá:",
    "answer": "23 người."
  },
  {
    "id": 66,
    "premium": false,
    "question": "Thời hạn cử biệt phái viên chức thông thường là:",
    "answer": "Không quá 03 năm."
  },
  {
    "id": 67,
    "premium": false,
    "question": "Bãi nhiệm là gì:",
    "answer": "Việc cán bộ không được tiếp tục giữ chức vụ, chức danh khi chưa hết nhiệm kỳ."
  },
  {
    "id": 68,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây là đúng: Khi tham gia vào quản lý xã hội, quản lý nhà nước",
    "answer": "Tổ chức xã hội nhân danh chính tổ chức mình trừ một số trường hợp được nhà nước trao quyền."
  },
  {
    "id": 69,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể nào có thể được mời tham dự hội nghị Ủy ban nhân dân cùng cấp khi bàn các vấn đề có liên quan.",
    "answer": "Chủ tịch Ủy ban Mặt trận tổ quốc."
  },
  {
    "id": 70,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp người nước ngoài nào sau đây được thường trú tại Việt Nam:",
    "answer": "Người nước ngoài là nhà khoa học, chuyên gia đang tạm trú tại Việt Nam."
  },
  {
    "id": 71,
    "premium": false,
    "question": "Công dân nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam là:",
    "answer": "Người nước ngoài có quốc tịch Việt Nam."
  },
  {
    "id": 72,
    "premium": false,
    "question": "Tổ chức xã hội nào dưới đây có quyền trình dự án luật trước Quốc hội, trình dự án pháp lệnh trước Ủy ban thường vụ Quốc hội.",
    "answer": "Mặt trận tổ quốc Việt Nam."
  },
  {
    "id": 73,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị sự nghiệp công lập được đơn phương chấm dứt hợp đồng làm việc với viên chức trong các trường hợp nào sau đây:",
    "answer": "Viên chức có 03 năm liên tiếp bị phân loại đánh giá ở mức độ không hoàn thành nhiệm vụ."
  },
  {
    "id": 74,
    "premium": false,
    "question": "Trong hoạt động nghề nghiệp của viên chức phải tuân thủ nguyên tắc nào sau đây:",
    "answer": "Tận tụy phục vụ nhân dân."
  },
  {
    "id": 75,
    "premium": false,
    "question": "Luật cán bộ, công chức 2008 quy định mấy nguyên tắc trong thi hành công vụ :\n\n:: LHC.B4.080:: Cán bộ, công chức có mấy loại nghĩa vụ chính:\n{\n~ 02 loại.\n= 03 loại.\n~ 04 loại.\n~ 05 loại.\n####",
    "answer": "05 nguyên tắc."
  },
  {
    "id": 76,
    "premium": false,
    "question": "Cán bộ, công chức, viên chức, được cử đi đào tạo từ trình độ trung cấp trở lên bằng nguồn ngân sách nhà nước hoặc kinh phí của cơ quan quản lý, sử dụng cán bộ, công chức, viên chức phải đền bù chi phí đào tạo khi thuộc trường hợp nào sau đây:",
    "answer": "Đơn phương chấm dứt hợp đồng làm việc trong thời gian đào tạo."
  },
  {
    "id": 77,
    "premium": false,
    "question": "Đâu không phải là công chức trong cơ quan hành chính cấp tỉnh:",
    "answer": "Phó chủ tịch UBND."
  },
  {
    "id": 78,
    "premium": false,
    "question": "Viên chức được đánh giá làm mấy loại:",
    "answer": "4 loại."
  },
  {
    "id": 79,
    "premium": false,
    "question": "Công chức từ chức hoặc miễn nhiệm trong trường hợp nào sau đây:",
    "answer": "Cả ba phương án trên."
  },
  {
    "id": 80,
    "premium": false,
    "question": "Trong thời gian tập sự, người tập sự có trình độ tiến sĩ phù hợp với yêu cầu tuyển dụng thì được hưởng:",
    "answer": "85% mức lương bậc 3 của ngạch tuyển dụng."
  },
  {
    "id": 81,
    "premium": false,
    "question": "Chủ tịch hội đồng nhân dân cấp xã được hưởng phụ cấp chức vụ lãnh đạo so với mức lương tối thiểu là:",
    "answer": "0.25."
  },
  {
    "id": 82,
    "premium": false,
    "question": "Viên chức làm việc theo hợp đồng làm việc xác định thời hạn có quyền đơn phương chấm dứt hợp đồng trong trường hợp nào sau đây:",
    "answer": "Không được đảm bảo những điều kiên làm việc đã thỏa thuận trong hợp đồng."
  },
  {
    "id": 83,
    "premium": false,
    "question": "Hồ sơ xin thôi quốc tịch Việt Nam của đối tượng nào không phải qua thủ tục xác minh về nhân thân:",
    "answer": "Người sinh ra và định cư ở nước ngoài."
  },
  {
    "id": 84,
    "premium": false,
    "question": "Trẻ em là công dân Việt Nam được người nước ngoài nhận làm con nuôi thì:",
    "answer": "Vẫn giữ quốc tịch Việt Nam."
  },
  {
    "id": 85,
    "premium": false,
    "question": "Ký hiệu thị thực LV2 được cấp cho đối tượng nào sau đây:",
    "answer": "Cấp cho người vào làm việc với các tổ chức chính trị - xã hội, tổ chức xã hội, Phòng Thương mại và Công nghiệp Việt Nam."
  },
  {
    "id": 86,
    "premium": false,
    "question": "Người nước ngoài không đủ điều kiện làm việc nào tại Việt Nam:",
    "answer": "Công chứng viên."
  },
  {
    "id": 87,
    "premium": false,
    "question": "Thời hạn hoãn xuất cảnh của người nước ngoài tại Việt Nam",
    "answer": "Không quá 03 năm và có thể gia hạn."
  },
  {
    "id": 88,
    "premium": false,
    "question": "Công chức cấp xã có bao nhiêu chức danh:",
    "answer": "07."
  },
  {
    "id": 89,
    "premium": false,
    "question": "Thời gian tập sự của viên chức là:",
    "answer": "Từ 03 đến 06 tháng."
  },
  {
    "id": 90,
    "premium": false,
    "question": "Thời gian tập sự đối với công chức loại D là bao nhiêu tháng:",
    "answer": "06 tháng."
  },
  {
    "id": 91,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan, tổ chức, đơn vị quản lý cán bộ ra quyết định nghỉ hưu vào thời điểm nào:",
    "answer": "03 tháng trước ngày cán bộ nghỉ hưu."
  },
  {
    "id": 92,
    "premium": false,
    "question": "Có bao nhiêu phương thức tuyển dụng viên chức?",
    "answer": "02."
  },
  {
    "id": 93,
    "premium": false,
    "question": "Cán bộ 2 năm liên tiếp không hoàn thành nhiệm vụ thì cơ quan, tổ chức có thẩm quyền sẽ giải quyết như thế nào:",
    "answer": "Miễn nhiệm, cho thôi làm nhiệm vụ."
  },
  {
    "id": 94,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan KHÔNG phải cơ quan thực hiện tuyển dụng công chức:",
    "answer": "UBND cấp huyện."
  },
  {
    "id": 95,
    "premium": false,
    "question": "Đâu là điểm giống nhau giữa cán bộ và công chức:",
    "answer": "Cả ba phương án trên."
  },
  {
    "id": 96,
    "premium": false,
    "question": "Có bao nhiêu hình thức bồi dưỡng cán bộ, công chức, viên chức:",
    "answer": "04."
  },
  {
    "id": 97,
    "premium": false,
    "question": "Hội đồng thi nâng ngạch công chức có bao nhiêu thành viên :\nĐáp án A.",
    "answer": "05 hoặc 07 thành viên."
  },
  {
    "id": 98,
    "premium": false,
    "question": "Tổ chức xã hội được chia làm mấy loại:",
    "answer": "Năm loại."
  },
  {
    "id": 99,
    "premium": false,
    "question": "Chọn từ thích hợp điền vào chỗ trống: Tổ chức xã hội là hình thức tổ chức….. của….. có….mục đích tập hợp, hoạt động theo pháp luật và điều lệ.",
    "answer": "Tự nguyện/ công dân, tổ chức Việt Nam/ chung."
  },
  {
    "id": 100,
    "premium": false,
    "question": "Tổ chức thanh tra nhân dân phường Đồng Tâm thuộc loại tổ chức xã hội nào:",
    "answer": "Tổ chức chính trị."
  },
  {
    "id": 101,
    "premium": false,
    "question": "Trong các tổ chức sau, tổ chức nào KHÔNG phải là tổ chức xã hội:",
    "answer": "Thông tấn xã Việt Nam."
  },
  {
    "id": 102,
    "premium": false,
    "question": "Thời hạn hoãn xuất cảnh của người nước ngoài tại Việt Nam",
    "answer": "Không quá 03 năm và có thể gia hạn."
  },
  {
    "id": 103,
    "premium": false,
    "question": "Bộ Nội vụ có nhiệm vụ và quyền nào sau đây:",
    "answer": "Cả ba phương án trên."
  },
  {
    "id": 104,
    "premium": false,
    "question": "Tiêu chí phân loại đánh giá công chức ở mức hoàn thành tốt nhiệm vụ là:",
    "answer": "Hoàn thành 100% nhiệm vụ theo chương trình, kế hoạch công tác năm."
  },
  {
    "id": 105,
    "premium": false,
    "question": "Người được bổ nghiệm vào ngạch phải đảm bảo điều kiện nào sau đây:",
    "answer": "Có đủ tiêu chuẩn chuyên môn, nghiệp vụ của ngạch."
  },
  {
    "id": 106,
    "premium": false,
    "question": "Khi ban hành quyết định hành chính liên tich các cơ quan hữu quan:",
    "answer": "Thảo luận chọn ra cơ quan chủ trì soạn thảo, có trách nhiệm tổ chức xây dựng dự thảo quyết định và lấy ý kiến của các cơ quan khác để chỉnh lí cho phù hợp"
  },
  {
    "id": 107,
    "premium": false,
    "question": "Yêu cầu nào KHÔNG thuộc tính hợp pháp của quyết định hành chính:",
    "answer": "Phù hợp với lợi ích của Nhà nước và công dân."
  },
  {
    "id": 108,
    "premium": false,
    "question": "Thủ tục hành chính được chia thành mấy giai đoạn:",
    "answer": "Năm giai đoạn."
  },
  {
    "id": 109,
    "premium": false,
    "question": "Đâu là quyết định cá biệt:",
    "answer": "Quyết định xử phạt vi phạm hành chính với hành vi lấn chiếm vỉa hè của ông A."
  },
  {
    "id": 110,
    "premium": false,
    "question": "Ông A và ông B đi ngược chiều xảy ra tai nạn, cảnh sát giao thông đến giải quyết và phát hiện ra ông A có nồng độ cồn quá mức cho phép và ông B đi ngược đường một chiều nên tiến hành xử phạt hành chính. Chủ thể tham gia thủ tục hành chính trong tình huống trên là:",
    "answer": "Ông A và ông B."
  },
  {
    "id": 111,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp vi phạm hành chính nào sau đây bị áp dụng tình tiết tăng nặng",
    "answer": "Anh A lôi kéo C và B chưa thành niên gây rối, đập phá quán ăn của anh D do mâu thuẫn gây mất trật tự nơi công cộng."
  },
  {
    "id": 112,
    "premium": false,
    "question": "Đâu là trường hợp xử phạt vi phạm hành chính không lập biên bản:",
    "answer": "Cả A và B."
  },
  {
    "id": 113,
    "premium": false,
    "question": "Hoãn thi hành quyết định phạt tiền được áp dụng trong trường hợp nào sau đây:",
    "answer": "Cá nhân bị phạt tiền từ 3.000.000 trở lên đang gặp khó khăn đặc biệt và có đơn đề nghị hoãn chấp hành quyết định phạt tiền"
  },
  {
    "id": 114,
    "premium": false,
    "question": "Công ty A thực hiện hành vi trộn một số đèn led giả nhập được với giá rẻ vào đèn thật để tăng lợi nhuận thì mức phạt tiền cao nhất là:",
    "answer": "400 triệu đồng."
  },
  {
    "id": 115,
    "premium": false,
    "question": "Mức phạt tiền tối đa trong xử phạt vi phạm hành chính là:",
    "answer": "2 tỷ đồng."
  },
  {
    "id": 116,
    "premium": false,
    "question": "Thời hiệu xử phạt vi phạm hành chính đối với doanh nghiệp A trốn thuế chưa đến mức truy cứu trách nhiệm hình sự là:",
    "answer": "05 năm."
  },
  {
    "id": 117,
    "premium": false,
    "question": "Thời hiệu xử lý hành vi lấn chiếm vỉa hè của bà A để bán nước giải khát được tính:",
    "answer": "Từ thời điểm phát hiện ra bà A thực hiện hành vi vi phạm."
  },
  {
    "id": 118,
    "premium": false,
    "question": "Buộc chấm dứt hành vi vi phạm hành chính được thực hiện bằng hình thức nào sau đây:",
    "answer": "Cả ba phương án trên."
  },
  {
    "id": 119,
    "premium": false,
    "question": "Trong phiên tòa xét xử ly hôn, A vô cùng bức xúc trước sự trình bày của vợ nên đã gào thét, mắng chửi gây rối trật tự tại phiên tòa. Hành vi này có mức phạt tiền vi phạm hành chính là:",
    "answer": "từ 2.000.000 đồng đến 3.000.000 đồng."
  },
  {
    "id": 120,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây được áp dụng tình tiết giảm nhẹ:",
    "answer": "Chị A đang mang thai thực hiện hành vi buôn bán hàng giả hàng nhái ở chơ."
  },
  {
    "id": 121,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể nào là chủ thể thực hiện thủ tục hành chính",
    "answer": "Cả A và C."
  },
  {
    "id": 122,
    "premium": false,
    "question": "Có mấy loại quyết định hành chính theo hình thức thể hiện:",
    "answer": "Bốn loại."
  },
  {
    "id": 123,
    "premium": false,
    "question": "Quyết định cá biệt được chia ra làm hai loại, đó là:",
    "answer": "Quyết định cho phép và quyết định ra lệnh."
  },
  {
    "id": 124,
    "premium": false,
    "question": "Có mấy loại quyết định hành chính được phân loại theo chủ thể ban hành:",
    "answer": "Bốn loại."
  },
  {
    "id": 125,
    "premium": false,
    "question": "Trình tự xây dựng và ban hành quyết định hành chính là:",
    "answer": "Sáng kiến ban hành quyết định/ Dự thảo quyết định/ Trình dự thảo/ Truyền đạt quyết định"
  },
  {
    "id": 126,
    "premium": false,
    "question": "Đâu là dấu hiệu của mặt chủ quan:",
    "answer": "Lỗi."
  },
  {
    "id": 127,
    "premium": false,
    "question": "Anh A nhặt được chứng minh nhân dân của anh B, sử dụng chứng minh nhân dân này lập tài khoản ngân hàng và thực hiện những giao dịch phi pháp, Hành vi này có mức phạt tiền vi phạm hành chính là:",
    "answer": "từ 1.000.000 đồng đến 2.000.000 đồng."
  },
  {
    "id": 128,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây được coi là chưa bị xử lý vi phạm hành chính:",
    "answer": "A 15 tuổi đã bị phạt cảnh cáo vì hành vi điều khiển xe mô tô và đã 07 tháng không tái phạm."
  },
  {
    "id": 129,
    "premium": false,
    "question": "Xưởng A không trang bị và thực hiện những biện pháp phòng cháy chữa cháy cơ bản thì có thể bị phạt hành chính lên đến:",
    "answer": "100.000.000 đồng."
  },
  {
    "id": 130,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây được coi là chưa bị xử lý vi phạm hành chính:",
    "answer": "Tháng 1/2018 C bị phạt tiền vì hành vi bạo lực gia đình và đến tháng 1/2019 không tái phạm."
  },
  {
    "id": 131,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây là đúng:",
    "answer": "Vi phạm hành chính có thể được xử lý bởi nhiều cơ quan khác nhau nhưng vi phạm dân sự chỉ Tòa án mới có thẩm quyền xử lý."
  },
  {
    "id": 132,
    "premium": false,
    "question": "Công ty B bị phạt tiền 100 triệu đồng vì hành vi vi phạm vệ sinh an toàn thực phẩm, cơ quan nào có thẩm quyền xử lý vi phạm hành chính công ty B:",
    "answer": "Cả B và C."
  },
  {
    "id": 133,
    "premium": false,
    "question": "Thời hạn ra quyết định xử phạt vi phạm hành chính thông thường là:",
    "answer": "07 ngày kể từ ngày lập biên bản."
  },
  {
    "id": 134,
    "premium": false,
    "question": "Công ty A bị phạt tiền 300.000.000 đồng, công ty này có làm đơn đề nghị nộp tiền phạt nhiều lần và được chấp thuận. Công ty A phải nộp tiền như thế nào để đúng quy định của pháp luật:",
    "answer": "Nộp phạt 3 lần trong 6 tháng, mức nộp phạt lần thứ nhất tối thiểu 120 triệu."
  },
  {
    "id": 135,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp vi phạm hành chính nào sau đây bị áp dụng tình tiết tăng nặng",
    "answer": "Cả A và B."
  },
  {
    "id": 136,
    "premium": false,
    "question": "Đâu là một giai đoạn của thủ tục hành chính:",
    "answer": "Chuẩn bị."
  },
  {
    "id": 137,
    "premium": false,
    "question": "Ông A gửi đơn khiếu nại Công ty sản xuất bao bì B với hành vi gây ô nhiễm môi trường đến Sở Tài nguyên và Môi trường. Chủ thể tham gia thủ tục hành chính là:",
    "answer": "Cả A và B."
  },
  {
    "id": 138,
    "premium": false,
    "question": "Có mấy loại quyết định hành chính được phân loại theo chủ thể ban hành:",
    "answer": "Bốn loại."
  },
  {
    "id": 139,
    "premium": false,
    "question": "Khi ban hành quyết định hành chính liên tich các cơ quan hữu quan:",
    "answer": "Thảo luận chọn ra cơ quan chủ trì soạn thảo, có trách nhiệm tổ chức xây dựng dự thảo quyết định và lấy ý kiến của các cơ quan khác để chỉnh lí cho phù hợp"
  },
  {
    "id": 140,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể nào là chủ thể thực hiện thủ tục hành chính",
    "answer": "Cả A và C."
  },
  {
    "id": 141,
    "premium": false,
    "question": "Thời hiệu xử phạt vi phạm hành chính đối với công ty A có hành vi xâm phạm nhãn hiệu của công ty B là:",
    "answer": "02 năm."
  },
  {
    "id": 142,
    "premium": false,
    "question": "Có mấy thủ tục xử lý vi phạm hành chính:",
    "answer": "Hai loại."
  },
  {
    "id": 143,
    "premium": false,
    "question": "Thời hiệu xử phạt vi phạm hành chính đối với cơ sở sản xuất nước mắm nhà ông T có hàm lượng Asen trong nước mắm vượt mức cho phép là:",
    "answer": "01 năm."
  },
  {
    "id": 144,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây được áp dụng tình tiết giảm nhẹ:",
    "answer": "Ông A đi ngược đường một chiều gây tai nạn đã nhanh chóng đưa người bị nạn đi chữa trị, chịu mọi khoản viện phí và bồi thường thiệt hại."
  },
  {
    "id": 145,
    "premium": false,
    "question": "Quá thời hiệu xử phạt vi phạm pháp luật về thuế thì người nộp thuế không bị xử phạt nhưng vẫn phải nộp đủ số tiền thuế thiếu, số tiền thuế trốn, số tiền thuế gian lận, tiền chậm nộp vào ngân sách nhà nước trong thời hạn:",
    "answer": "Mười năm trở về trước; kể từ ngày phát hiện hành vi vi phạm."
  },
  {
    "id": 146,
    "premium": false,
    "question": "Đâu là thẩm quyền của chiến sĩ Bộ đội biên phòng:",
    "answer": "Phạt tiền không quá 500.000 đồng."
  },
  {
    "id": 147,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đậy là đúng về trách nhiệm hình sự và trách nhiệm hành chính:",
    "answer": "Đều có hình thức xử lý, gồm: hình phạt chính, hình phạt bổ sung cùng với các biện pháp khắc phục hậu quả, các biện pháp ngăn chặn và bảo đảm xử lý vi phạm."
  },
  {
    "id": 148,
    "premium": false,
    "question": "Chi cục trưởng Chi cục Kiểm lâm có quyền",
    "answer": "Phạt tiền đến 50.000.000 đồng."
  },
  {
    "id": 149,
    "premium": false,
    "question": "Anh A bị phạt tiền 80.000.000 đồng, anh này có làm đơn đề nghị nộp tiền phạt nhiều lần và được chấp thuận. Anh A phải nộp tiền như thế nào để đúng quy định của pháp luật:",
    "answer": "Nộp phạt 3 lần trong 6 tháng, mức nộp phạt lần thứ nhất tối thiểu 32 triệu."
  },
  {
    "id": 150,
    "premium": false,
    "question": "Vi phạm hành chính được cấu thành bởi:",
    "answer": "Bốn yếu tố: mặt khách quan, chủ thể, mặt chủ quan và khách thể."
  },
  {
    "id": 151,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp tố cáo hành vi vi phạm pháp luật thuộc thẩm quyền giải quyết của nhiều cơ quan thì:",
    "answer": "Cơ quan thụ lý đầu tiên có thẩm quyền giải quyết"
  },
  {
    "id": 152,
    "premium": false,
    "question": "Đối với vụ việc đặc biệt phức tạp, thời hạn giải quyết tố cáo có thể gia hạn:",
    "answer": "Hai lần mỗi lần không quá 30 ngày"
  },
  {
    "id": 153,
    "premium": false,
    "question": "Thanh tra được phân thành ba loại là:",
    "answer": "Thanh tra hành chính, thanh tra Nhà nước và thanh tra chuyên ngành."
  },
  {
    "id": 154,
    "premium": false,
    "question": "Có bao nhiêu biện pháp bảo đảm pháp chế xã hội chủ nghĩa:",
    "answer": "07"
  },
  {
    "id": 155,
    "premium": false,
    "question": "Có bao nhiêu biện pháp bảo vệ người tố cáo:",
    "answer": "03"
  },
  {
    "id": 156,
    "premium": false,
    "question": "Tố cáo được thể hiện qua các hình thức",
    "answer": "Bằng đơn hoặc tố cáo trực tiếp"
  },
  {
    "id": 157,
    "premium": false,
    "question": "Anh A là nhân viên của công ty X, anh A có thể khiếu nại trong trường hợp nào sau đây:",
    "answer": "Quyết định xử phạt hành chính anh A do đi xe máy không đội mũ bảo hiểm"
  },
  {
    "id": 158,
    "premium": false,
    "question": "Trong nhiệm kỳ, thành viên Ban thanh tra nhân dân không hoàn thành nhiệm vụ hoặc không còn được nhân dân tín nhiệm thì Ủy ban Mặt trận Tổ quốc Việt Nam xã, phường, thị trấn:",
    "answer": "Đề nghị cơ quan đã bầu ra thành viên đó bãi nhiệm và bầu người khác thay thế"
  },
  {
    "id": 159,
    "premium": false,
    "question": "Thời hạn thực hiện một cuộc thanh tra do Thanh tra tỉnh tiến hành là:",
    "answer": "Không quá 45 ngày, trường hợp phức tạp thì có thể kéo dài, nhưng không quá 70 ngày;"
  },
  {
    "id": 160,
    "premium": false,
    "question": "Nhiệm kì của Ban thanh tra nhân dân là bao nhiêu năm:",
    "answer": "02 năm."
  },
  {
    "id": 161,
    "premium": false,
    "question": "Thời hiệu khiếu nại lần đầu đối với cán bộ, công chức nhận được quyết định kỷ luật là:",
    "answer": "15 ngày kể từ ngày nhận quyết định"
  },
  {
    "id": 162,
    "premium": false,
    "question": "Đâu KHÔNG phải là tiêu chuẩn chung của Thanh tra viên:",
    "answer": "Có ít nhất 03 năm làm công tác thanh tra (không kể thời gian tập sự), trừ một số trường hợp đặc biệt."
  },
  {
    "id": 163,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể khiếu nại:",
    "answer": "Không được bảo vệ"
  },
  {
    "id": 164,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp người tố cáo trình bày trực tiếp thì trách nhiệm của người tiếp nhận tố cáo là:",
    "answer": "Cả B và C"
  },
  {
    "id": 165,
    "premium": false,
    "question": "Thanh tra viên có mấy ngạch:",
    "answer": "03."
  },
  {
    "id": 166,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng của tố cáo là:",
    "answer": "Hành vi vi phạm pháp luật của bất cứ ai"
  },
  {
    "id": 167,
    "premium": false,
    "question": "Tổng Thanh tra Chính phủ không có quyền nào sau đây:",
    "answer": "Quyết định thanh tra lại vụ việc được Bộ trưởng kết luận khi phát hiện có dấu hiệu vi phạm pháp luật."
  },
  {
    "id": 168,
    "premium": false,
    "question": "Hoạt động thanh tra hành chính được thực hiện khi:",
    "answer": "Khi có quyết định thanh tra"
  },
  {
    "id": 169,
    "premium": false,
    "question": "Ban thanh tra nhân dân được thành lập ở xã, phường, thị trấn do cơ quan nào hướng dẫn tổ chức, chỉ đạo hoạt động:",
    "answer": "Ủy ban Mặt trận Tổ quốc Việt Nam cùng cấp."
  },
  {
    "id": 170,
    "premium": false,
    "question": "Thời hiệu khiếu nại là bao nhiêu ngày kể từ ngày nhận được quyết định hành chính:",
    "answer": "90 ngày"
  },
  {
    "id": 171,
    "premium": false,
    "question": "Tổng Thanh tra Chính phủ:",
    "answer": "Là thành viên của Quốc hội"
  },
  {
    "id": 172,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể nào có thẩm quyền giải quyết khiếu nại lần 2:",
    "answer": "Thủ trưởng cấp trên trực tiếp của cơ quan giải quyết khiếu nại lần 1"
  },
  {
    "id": 173,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể nào sau đây có thể làm đơn tố cáo",
    "answer": "Công dân"
  },
  {
    "id": 174,
    "premium": false,
    "question": "Người giải quyết tố cáo có trách nhiệm thông báo cho người tố cáo trong thời hạn bao nhiêu ngày kể từ ngày ra quyết định thụ lý tố cáo:",
    "answer": "05 ngày"
  },
  {
    "id": 175,
    "premium": false,
    "question": "Tổng Thanh tra đầu tiên của nước ta là ai:",
    "answer": "Bùi Bằng Đoàn"
  },
  {
    "id": 176,
    "premium": false,
    "question": "Chủ tịch UBND xã K, huyện M ra quyết định xử lý hành vi gây rối trật tự nơi công cộng của anh A. Anh này có thể khiếu nại quyết định trên đến cơ quan nào:",
    "answer": "UBND xã K"
  },
  {
    "id": 177,
    "premium": false,
    "question": "Đâu KHÔNG phải là yêu cầu bảo đảm pháp chế trong quản lý hành chính nhà nước:",
    "answer": "Không ngừng tạo điều kiện cho người lao động làm việc tốt"
  },
  {
    "id": 178,
    "premium": false,
    "question": "Thanh tra Chính phủ có:",
    "answer": "Cả ba phương án trên."
  },
  {
    "id": 179,
    "premium": false,
    "question": "Chủ tịch Ủy ban nhân dân cấp huyện trực tiếp tiếp công dân định kỳ như sau:",
    "answer": "mỗi tháng ít nhất hai ngày"
  },
  {
    "id": 180,
    "premium": false,
    "question": "Người tố cáo có quyền rút",
    "answer": "Toàn bộ nội dung tố cáo hoặc một phần nội dung tố cáo trước khi người giải quyết tố cáo ra kết luận nội dung tố cáo"
  },
  {
    "id": 181,
    "premium": false,
    "question": "Chi cục trưởng chi cụ thuế quận K, thành phố H ra quyết định truy thu thuế của công ty M. Công ty này có thể gửi đơn khiếu nại quyết định trên đến cơ quan nào:",
    "answer": "Cục thuế quận K hoặc Chi cụ trưởng Cục thuế quận K"
  },
  {
    "id": 182,
    "premium": false,
    "question": "Quy trình nghiệp vụ thanh tra diễn ra thông qua bao nhiêu giai đoạn:",
    "answer": "03."
  },
  {
    "id": 183,
    "premium": false,
    "question": "Anh A là công an xã H, Huyện K trong lúc làm việc không khống chế được cảm xúc đã hành hung anh B. Anh B có thể tố cáo hành vi của anh A tại:",
    "answer": "Trưởng công an xã H"
  },
  {
    "id": 184,
    "premium": false,
    "question": "Trong hoạt động giải quyết khiếu nại, văn bản nào sau đây phải được công khai:",
    "answer": "Quyết định giải quyết khiếu nại lần hai"
  },
  {
    "id": 185,
    "premium": false,
    "question": "Chủ tịch UBND xã K, huyện M ra quyết định xử lý hành vi gây rối trật tự nơi công cộng của anh A. Anh này có thể khiếu nại quyết định trên đến cơ quan nào:",
    "answer": "UBND xã K"
  },
  {
    "id": 186,
    "premium": false,
    "question": "Đâu KHÔNG phải là yêu cầu bảo đảm pháp chế trong quản lý hành chính nhà nước:",
    "answer": "Không ngừng tạo điều kiện cho người lao động làm việc tốt"
  },
  {
    "id": 187,
    "premium": false,
    "question": "Tố cáo được thể hiện qua các hình thức",
    "answer": "Bằng đơn hoặc tố cáo trực tiếp"
  },
  {
    "id": 188,
    "premium": false,
    "question": "Hoạt động thanh tra hành chính được thực hiện khi:",
    "answer": "Khi có quyết định thanh tra"
  },
  {
    "id": 189,
    "premium": false,
    "question": "Người giải quyết tố cáo có trách nhiệm thông báo cho người tố cáo trong thời hạn bao nhiêu ngày kể từ ngày ra quyết định thụ lý tố cáo:",
    "answer": "05 ngày"
  },
  {
    "id": 190,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể nào có thẩm quyền giải quyết khiếu nại lần 2:",
    "answer": "Thủ trưởng cấp trên trực tiếp của cơ quan giải quyết khiếu nại lần 1"
  },
  {
    "id": 191,
    "premium": false,
    "question": "Đâu KHÔNG phải là tiêu chuẩn chung của Thanh tra viên:",
    "answer": "Có ít nhất 03 năm làm công tác thanh tra (không kể thời gian tập sự), trừ một số trường hợp đặc biệt."
  },
  {
    "id": 192,
    "premium": false,
    "question": "Tổng Thanh tra Chính phủ không có quyền nào sau đây:",
    "answer": "Quyết định thanh tra lại vụ việc được Bộ trưởng kết luận khi phát hiện có dấu hiệu vi phạm pháp luật."
  },
  {
    "id": 193,
    "premium": false,
    "question": "Có bao nhiêu biện pháp bảo đảm pháp chế xã hội chủ nghĩa:",
    "answer": "07"
  },
  {
    "id": 194,
    "premium": false,
    "question": "Ban thanh tra nhân dân được thành lập ở xã, phường, thị trấn do cơ quan nào hướng dẫn tổ chức, chỉ đạo hoạt động:",
    "answer": "Ủy ban Mặt trận Tổ quốc Việt Nam cùng cấp."
  },
  {
    "id": 195,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp tố cáo hành vi vi phạm pháp luật thuộc thẩm quyền giải quyết của nhiều cơ quan thì:",
    "answer": "Cơ quan thụ lý đầu tiên có thẩm quyền giải quyết"
  }
]